# Allgemeine TODO Liste

Für 2 Punkte bekommst du Zugriff zum closed Bereich der jeweiligen Lehrveranstaltung. Für jede weiteren 2 Punkte bekommst du die Dokumente des closed Bereiches aus einer beliebigen Lehrveranstaltung.

TIPP:
Du kannst wesentlich schneller Punkte sammeln, wenn du für eine Lehrveranstaltung gleich mehrere Aufgaben löst, da du schon in Übung bist.

# Warum enden manche Ordner auf -cld und haben eine Datei mit cld drinnen?
Diese Fragen sind schon vollständig abgestippt und gelöst. Sie befinden sich im cld Bereich. Der Ordner bleibt im opn Bereich sichtbar, um doppeltes Bearbeiten einer Frage zu vermeiden.

## Issues Bearbeiten
In dieser Sektion wird beschrieben, wie du Issues bearbeitest.

### Beiträge aus Issues ins Repo einpflegen (2 Punkte)
Sieh dir die ausgearbeiteten Korrekturen/ Erweiterungen/ Verbesserungen von anderen Studenten in dem Issue Bereich an. Pflege die Änderungen in das Repo ein und erstelle einen Pull Request. In dem Pull-Request sollte an einer Stelle ein fixed #'Issue Nummer' stehen, welche du gerade digitalisiert hast, damit dieses Issue automatisch geschlossen wird.

### Fragen aus Issues beantworten (1 Punkt)
Hilf anderen Studenten mit Fragen zu Beispielen, Lösungen, Theorie, usw. BEACHTE ABER: Es werden nur Fragen beantwortet, wenn die Antwort auch im open Bereich zu finden ist.

### Lösungen/Antworten von Fragen einarbeiten (2 Punnkte)
Arbeite die Lösungen/Antworten von Fragen, welche in den Issues gestellt wurden, in das Repo ein, sodass die Lehrunterlagen verständlicher werden.

## Daten Einstellen (1 Punkt)
In dieser Sektion wird beschrieben, wie du nur durch herunterladen von Angaben oder Skripten und dem richtigen ablegen im Repo Punkte sammeln kannst. Ist eine Datei bereits vorhanden, kann sie nicht erneut eingestellt werden. BEACHTE: Die Daten müssen frei Zugänglich sein. Bücher und Skripten welche nicht frei zugänglich sind, kommen in den closed Bereich. Frage dazu auch vorher den Professor ob er damit einverstanden ist.

Diese Aufgaben kannst du nur direkt mit Git und GitLab lösen.

### Skriptum
Lade das aktuelle vollständige Skript (nicht Kapitelweise) herunter und stelle es in /opn/skp/txt/date/Jahr/ hinein. 

### Foliensatz
Lade den aktuellen Satz an Präsentationsfolien herunter und stelle Ihn in /opn/skp/ppt/date/Jahr/ hinein.

### Übungsangaben
Sind die Übungsangaben für alle Teilnehmer gleich, dann lade alle aktuellen Angaben herunter und stelle sie in /opn/ue/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/name.pdf hinein.
Sind die Übungsangaben für jeden Teilnehmer individuell, dann lade alle aktuellen Angaben für dich persönlich herunter und stelle sie in /opn/ue/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/Deine-ID/name.pdf hinein.

### Labor
Sind die Laborangaben für alle Teilnehmer gleich, dann lade alle aktuellen Angaben herunter und stelle sie in /opn/lab/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/name.pdf hinein. 
Sind die Laborangaben für jeden Teilnehmer individuell, dann lade alle aktuellen Angaben für dich persönlich herunter und stelle sie in /opn/lab/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/Deine-ID/name.pdf hinein.

### Hilfedokumente
Lade die offiziellen Hilfestellungen für die Prüfung herunter und stelle Sie in /opn/hlp/date/Jahr/ hinein.

## Zuhören, Einsicht (2 Punkte)
In dieser Sektion wird beschrieben, wie du beim zuhören von Prüfungen oder bei der Einsicht ganz einfach Punkte einsammeln kannst. Wichtig ist dabei, dass du für deine Notizen weißes DIN A4 Papier mit 80g/m² ohne Werbung oder einem Werbebanner verwendest. Benütze bitte für den Großteil des Textes einen schwarzen Stift. Einzelne Passagen können mit Farbe hervorgehoben werden. Das ist wichtig, damit beim erneuten Ausdrucken nicht unnötig Farbe verschwendet wird. Verwende bitte normales Kopierpapier und keinen Collegeblock. Collegeblöcke sind meistens blau kariert oder liniert, was beim Drucken wieder unnötig Farbe benötigt. Darüber hinaus ist das Papier von Collegeblöcken meistens dünner und beim einscannen sieht man die Rückseite durchleuchten. Notiere bitte auf jedem Zettel rechts oben das Datum und die Lehrveranstaltung, sowie links die fortlaufende Fragenummer. Notiere die Prüfungsfrage im oberen Teil des A4 Zettels so, dass wenn dieser erneut ausgedruckt wird die Lösung darunter noch Platz hat. Verwende für mögliche Antworten einen separaten Zettel, auf welchem ebenfalls das Datum, Lehrveranstaltung und Fragenummer notiert ist.

Du hast gemäß UG §79 Abs. 5 das Recht deine Prüfungsunterlagen samt Angabe bis zu 6 Monate nach dem Prüfungstermin einzuscannen! (Ausgenommen Multiple Choice) Mach von deinem Recht gebrauch und staube ganz einfach 2 Punkte ab!
Anonymisiere bei den eingescannten Prüfungen deine Daten nach deinen Wünschen (wenn möglich bitte ausweißen und nicht schwärzen um beim erneuten ausdrucken Druckerfarbe zu sparen). Prüfungen bitte NICHT Abfotographieren.
Jede Prüfungsversion kann aber nur EINMAL hochgeladen werden.

Solltest du dich mit Git oder GitLab nicht auskennen, kannst du diese Aufgabe auch ohne Git durchführen. Du erhältst jedoch um einen Punkt weniger.

### Mündliche Prüfung zuhören
Höre bei einer Mündlichen Prüfung zu und notiere die Fragen wie oben beschrieben. Scanne die Notizen ein und stelle sie in /opn/exm/mdl/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf hinein.

### Beispiele bei Übungen zuhören
Höre bei einer Übung zu und notiere die Beispiele wie oben beschrieben. Scanne die Notizen ein und stelle sie in /opn/ue/bsp/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf hinein.

### Einsicht bei Rechenbeispielen
Stelle das .pdf in /opn/exm/bsp/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf hinein.

### Einsicht bei Theoriebeispielen
Stelle das .pdf in /opn/exm/thr/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf hinein.

### Einsicht bei Multiple Choice
Multiple Choice Fragen dürfen bei der Einsicht nicht eingescannt werden. Merke dir so gut du kannst die Fragen und schreib sie auf. Das .pdf kommt dann in den closed Bereich. Kontaktiere dazu das Dev-Team über Telegram: [https://t.me/joinchat/FGFedBNMoUkUMscg8a0fgQ](https://t.me/joinchat/FGFedBNMoUkUMscg8a0fgQ)

### Einsicht bei gemischten Prüfungen
Stelle das .pdf entweder als ein ganzes in /opn/exm/misc/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf hinein, oder teil es entsprechend der Fragegruppen auf.

### Alle anderen Prüfungen
Stelle das .pdf entsprechend des Types (exm, lab, ue, skp) und des Modus (bsp, mdl, misc, mpc, thr, txt) in /opn/Type/Mode/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf hinein.

## Angaben Abtippen (2 Punkte)
In dieser Sektion wird beschrieben, wie du durch Aptippen von Angaben in LaTeX Punkte sammeln kannst. Hier wird nur die Angabe abgetippt ohne die Frage zu lösen. Für jede Frage gibt es ein eigenes LaTeX File. Das hat den Vorteil, dass es viel übersichtlicher ist und wesentlich leichter ist Kompilierfehler zu finden. Jede Frage wird auch in einem separaten Ordner mit allen dazu gehörenden Informationen (Bilder, handschriftliche Lösung, Skizzen, ) abgelegt. Benötigst du eine Skizze oder Grafik, kannst du Sie händisch nachzeichnen und einscannen oder aus dem .pdf ein Bild erstellen und in dem selben Ordner abspeichern. Skizzen und Grafiken werden separat behandelt. Erstelle aus dem .pdf ein Bild und verlinke in dem LaTeX File darauf. Ist die Fragenummer bereits vorhanden und endet der Ordnername auf "-cld" so ist die Frage bereits abgetippt und gelöst. Diese Frage befindet sich im cld Ordner.

Solltest du dich mit Git oder GitLab nicht auskennen, kannst du diese Aufgabe auch ohne Git durchführen. Du erhälst jedoch um einen Punkt weniger.
### Mündliche Prüfungen
Tippe eine Frage zu einer Mündliche Prüfung aus der Datei /opn/exm/mdl/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf in LaTeX ab und stelle die Datei in /opn/exm/mdl/date/JahrMonatTag/Fragenummer/Fragenummer.tex hinein.

### Rechenbeispiele Prüfungen
Tippe eine Frage zu einer Schriftlichen Prüfung aus der Datei /opn/exm/bsp/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf in LaTeX ab und stelle die Datei in /opn/exm/bsp/date/JahrMonatTag/Fragenummer/Fragenummer.tex hinein.

### Rechenbeispiele Skriptum
Tippe eine Frage/Aufgabe aus dem Skriptum aus der Datei /opn/skp/txt/date/Jahr/name.pdf in LaTeX ab und stelle die Datei in /opn/skp/bsp/chp/Kapitel/Unterkapitel/bspnummer/Kapitel-unterkapitel-bspnummer.tex hinein.

### Rechenbeispiele Übungen
Sind die Übungsangaben für alle Teilnehmer gleich, dann Tippe eine Frage/Aufgabe aus einer Übung in /opn/ue/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/name.pdf ab und stelle sie in /opn/ue/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/bspnummer/jahr-übungsnummer-bspnummer.tex hinein.
Sind die Übungsangaben für jeden Teilnehmer individuell, dann Tippe eine Frage/Aufgabe aus einer individuellen Übung in /opn/ue/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/ID/name.pdf ab und stelle sie in /opn/ue/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/bspnummer/ID/jahr-übungsnummer-bspnummer-ID.tex hinein.
Sind die Übungsangaben für jeden Teilnehmer individuell und bereits alle Angaben abgetippt, dann versuche eine allgemeine Angabe für alle Teilnehmer zu schreiben, welche alle Aufgabenstellungen zusammenfasst. Speichere die Datei in /opn/ue/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/bspnummer/all/jahr-übungsnummer-bspnummer-all.tex ab.

### Labor Übungen
Sind die Laborangaben für alle Teilnehmer gleich, dann Tippe eine Frage/Aufgabe aus einem Labor in /opn/lab/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/name.pdf ab und stelle sie in /opn/lab/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/bspnummer/jahr-übungsnummer-bspnummer.tex hinein.
Sind die Laborangaben für jeden Teilnehmer individuell, dann Tippe eine Frage/Aufgabe aus einem individuellen Labor in /opn/lab/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/ID/name.pdf ab und stelle sie in /opn/lab/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/bspnummer/ID/jahr-übungsnummer-bspnummer-ID.tex hinein.
Sind die Laborangaben für jeden Teilnehmer individuell und bereits alle Angaben abgetippt, dann versuche eine allgemeine Angabe für alle Teilnehmer zu schreiben, welche alle Aufgabenstellungen zusammenfasst. Speichere die Datei in /opn/lab/bsp/date/Jahr/Übungsnummer/bspnummer/all/jahr-übungsnummer-bspnummer-all.tex ab.

### Theoriebeispiele Prüfungen
Tippe eine Theoriefrage aus der Datei /opn/exm/thr/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf in LaTeX ab und stelle die Datei in /opn/exm/thr/date/JahrMonatTag/Fragenummer/Fragenummer.tex hinein.

### Gemischte Fragen
Tippe eine Frage zu einer gemischten Prüfung aus der Datei /opn/exm/misc/date/JahrMonatTag/JahrMonatTag.pdf in LaTeX ab und stelle die Datei in /opn/exm/misc/date/JahrMonatTag/Fragenummer/Fragenummer.tex hinein. Befindet sich die Angabe bereits in misc, kannst du sie hier nicht mehr aufteilen, um die Übersicht nicht zu verlieren.

## Beispiel Lösen (2 Punkte)
Such dir eine beliebige Frage oder Angabe aus. Ist die Frage bereits abgetippt, drucke nur die Angabe als einzelne Seite aus und rechne das Beispiel darunter. Ist die Frage noch nicht abgetippt, drucke die Rohversion des .pdf aus und löse das Beispiel dort. Beachte bitte auch hier die vorgaben hinsichtlich Papierqualität und Wahl der Stiftfarbe. Scanne deine Lösung bitte ein und stell sie als .pdf in den gleichen Ordner hinein wo sich die Angabe befindet. Verwende bitte als Dateinamen den gleichen wie die Angabe und füge ein -lsg hinten hinzu, um es als Lösung zu markieren. Endet ein Ordnername auf "-cld" ist das Beispiel bereits gelöst und befindet sich im closed Bereich.

Solltest du dich mit Git oder GitLab nicht auskennen, kannst du diese Aufgabe auch ohne Git durchführen. Du erhälst jedoch um einen Punkt weniger.

## Kapitelweise Zusammenfassungen (2 Punkte)
Schreibe Kapitelweise eine Zusammenfassung, bzw. ein Kochrezept für bestimmte Beispiele. Stelle sie in hlp/txt/chp/ hinein.

## Zusammenfassung Poster (10 Punkte)
Erstelle ein Poster (A0 oder A1) für diese LVA, auf dem sich alle wichtigen Informationen für diese LVA befinden. Lasse Ihn professionel im Copyshop einscannen. Stelle den Scan in hlp/txt/misc hinein.
